其實香港應該點分區先最合理？

有冇人覺得其實十八區冇乜意義
對遊客嚟講分得太細，各區根本差唔多，對本地人嚟講有啲位又分得奇奇怪怪，例如荃灣葵青係唔同區，荃灣區仲要有一忽喺大嶼山 仲有將軍澳係咪應該劃入九龍，元朗天水圍同一區但屯門又另一區，啟德應該歸邊一區

如果比我劃分，我可能會用差唔多立法會分區咁嚟分，但可能分埋港島東西，同埋離島

分窮撚區同有錢區

一個區就夠

垃圾堆填區

好多區都撈埋㗎喎

港蚑蝻3區

分區其實主要係睇地緣同行政規劃
香港80年代左右開始分十八區，但係果陣好多地方都未發展，例如沙田區咁，馬鞍山新市鎮都係90年代先發展起黎，所以係當初劃區既時候好多當時重係郊區既地方會直接併入其他區，至於點解政府唔會就現況再劃區，我相信除左懶之外重有一個原因係一拆散啲大區民主派就有機會入主幾個區議會

同埋另一個原因係果陣重有大家懷念到而家既市政區夾係立法會同區議會中間，97年臨立會殺左市政局，區議會要頂埋市政局，所以區議會選區分區好唔唔嗲唔吊咁

如果重有市政局，根本區議會應該再拆細同埋加議席，而家既區議員同埋佢既資源根本冇能力有效咁服務哂成個區同埋做到入屋既咨詢。

大灣區